長者重返職場有無計？耆康會推「實習耆兵」月薪$12,000

本港人口老化嚴重，有資深家庭醫生指完全退休後長者行動不便機會有約66%，健康轉差及患病等機會亦增加。相反長者繼續工作有助減低患認知障礙症風險，有研究指65歲比60歲長者退休患上認知障礙症風險减少約15%。

資深家庭醫生莫昆洋說，長者退休後時間難打發，會影響身心健康，有適合工作有助保持適量運動、幫助思考靈活及心理健康。因工作擴濶人際關係、保持社交、自信心、社會地方。

雀巢三花品牌與耆康會合作，招聘3位實習耆兵，擔任大使協辦活動、接聽電話、健康團隊走訪日間長者中心。每周工作4天，每天工作6小時，月薪12,000元。

耆康會行政總監梁綺眉指，香港55歲及以上人士只有約20%屬勞動人口，長者就業人數仍明顯低於鄰近南韓31%、新加坡26%、日本22%。建議想重返職場長者避免擺出高姿態、抱開放態度、自我增值、與時代接軌，以活到老、學到老態度重新出發。

做到100歲

份工仲正過我個份

廢青有冇得做

啲所謂長者求鳩期有份野做下
發揮下交際手腕就好滿足
志在有個角色比佢

廢青唔加人工，拎去補貼請廢老

每周工作4天,每天6小時

仲高人工過我

時薪過100

有萬二請中年人唔好

時薪111蚊

如果公開招聘應該成村人爭 咁養生既工

屌你老母所以點撚解班廢老全世界最長壽呀？
咪就係鳩鳩下咁都有人養有褔利有著數囉
港哩廢青就日日收夜晚9點，
番到屋企附近火車站就10點半，
食個吉野家或者m記，
然後番屋企沖完涼又要訓教番工啦

我敢擔保3，40年後香港係全世界最短命國家囉

佢既職位空缺會你年青人身上減少
佢又絕對唔ot 一星期返四日 做野西都唔屌得
即係你位又少左 野又做出左
年輕人捱下啦

應該延長退休年齡到70歲